[{"id":0,"article":"Die Entwickler von Google haben kürzlich eine neue Technologie vorgestellt, die es ermöglicht, Bilder zu verstecken. Diese Methode wird als \"Adversarial Attacks\" bezeichnet und kann helfen, das Internet sicherer zu machen. Durch diese Technik können Bilderkennungs-Systeme getäuscht werden, indem man sie mit verfremdeten Bildern konfrontiert. Dies könnte dazu beitragen, dass gefährliche Inhalte wie zum Beispiel Propaganda oder Fake News besser ausfindigbar sind.","questions":[{"question":"Welche Technologie haben die Entwickler von Google vorgestellt?","answers":["Adversarial Attacks","Bilderkennungs-Systeme","Verfremdungsmethode"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch können Bilderkennungs-Systeme getäuscht werden?","answers":["Durch die Verwendung von falschen Bildern","Durch die Konfrontation mit verfremdeten Bildern","Durch das Ausblenden von Bildinformation"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Inhalte könnten besser ausfindbar sein?","answers":["Gefährliche Spiele","Propaganda oder Fake News","Bilder von Landschaften"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt. Der erste praktische Computer, der Electronic Numerical Integrator And Calculator (ENIAC), wurde 1946 gebaut. Er war sehr groß und wog mehr als eine Tonne. ENIAC konnte schnell Rechnungen durchführen und war für die US-Militärbehörden wichtig.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde ENIAC gebaut?","answers":["1942","1946","1950"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wog ENIAC mehr als oder weniger als eine Tonne?","answers":["mehr","weniger","gleich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Für welche Institution war ENIAC wichtig?","answers":["US-Militärbehörden","NASA","Google"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die Entwicklung der ersten Computer-Maschine datiert zurück auf die Mitte des 19. Jahrhunderts. Charles Babbage konzipierte den Mechanismus und baute ihn in London. Er entwickelte auch das Konzept der Programmierung und führte die Einführung von Zahlenreihen ein. Die erste Maschine hieß Analytical Engine.","questions":[{"question":"Wer konzipierte den Mechanismus der Analytical Engine?","answers":["Charles Babbage","Ada Lovelace","Blaise Pascal"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo baute Charles Babbage die Analytical Engine auf?","answers":["Paris","London","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was führte Charles Babbage in die Entwicklung der Analytical Engine ein?","answers":["Die Einführung von Zahlenreihen","Das Konzept der Programmierung","Die Konstruktion des Mechanismus"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Smartphone-Industrie entwickelt sich schnell und erfindet ständig neue Funktionen. Ein Beispiel dafür ist die Integration von biometrischen Daten wie Fingerabdrücken oder Gesichtern in das Gerät. Diese Technologie ermöglicht es, dass Benutzer sich authentifizieren ohne einen Passwort zu benötigen. Außerdem kann man mit Hilfe von KI-basierten Algorithmen seine persönlichen Einstellungen und Vorlieben besser verstehen und anpassen.","questions":[{"question":"Was ermöglicht die Integration von biometrischen Daten in das Gerät?","answers":["Authentifizierung mit Passwort","Authentifizierung ohne Passwort","Keine Authentifizierung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man mit Hilfe von KI-basierten Algorithmen besser verstehen und anpassen?","answers":["Persönliche Einstellungen und Vorlieben","Funktionsweise des Smartphones","Keine der genannten Optionen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin liegt ein Vorteil von biometrischen Daten in Geräten?","answers":["Sicherer Datentransfer","Bessere Funktionsweise","Authentifizierung ohne Passwort"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die künstliche Intelligenz entwickelt sich rasant und beeinflusst unser Leben immer mehr. Laut einer Studie von IBM können KI-Systeme innerhalb von 30 Sekunden eine Million von Daten durchforsten. Diese Fähigkeit ermöglicht es Unternehmen, effizientere Entscheidungen zu treffen und die Effizienz ihrer Prozesse zu erhöhen.","questions":[{"question":"Wer hat eine Million von Daten innerhalb von 30 Sekunden durchforsten können?","answers":["IBM","Google","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür ermöglicht die Fähigkeit von KI-Systemen, effizientere Entscheidungen zu treffen und die Effizienz ihrer Prozesse zu erhöhen?","answers":["Unternehmen","Privatpersonen","Staaten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht es Unternehmen, effizientere Entscheidungen zu treffen und die Effizienz ihrer Prozesse zu erhöhen?","answers":["KI-Systeme","Algorithmen","Datenanalyse"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Elektromobilität entwickelt sich rasant und bietet viele Vorteile. Sie reduziert die CO2-Emissionen und ist laut Studien kosteneffizienter als das Benutzen von fossilen Brennstoffen. In Deutschland gibt es bereits mehrere tausend Ladestationen, so dass ein Ausgleich der Reichweite garantiert ist.","questions":[{"question":"Wie entwickelt sich die Elektromobilität?","answers":["rückläufig","rastant","still"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu führen CO2-Emissionen bei der Elektromobilität zurück?","answers":["zur Kosteneffizienz","zum Ausgleich der Reichweite","nachteilig für die Umwelt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Ladestationen gibt es in Deutschland?","answers":["hundert","tausend","zer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Künstliche Intelligenz hat in den letzten Jahren erheblich Fortschritte gemacht. Heute können Roboter und Maschinen selbstständig arbeiten und Entscheidungen treffen. Ein Beispiel dafür ist die industrielle Produktion von Autos, bei der Robotersysteme helfen, die Teile zusammenzubauen. Dies ermöglicht eine effizientere und zuverlässigere Produktion.","questions":[{"question":"Was hat die Künstliche Intelligenz in den letzten Jahren erreicht?","answers":["Fortschritte in der Robotik","Erhöhte Rechenleistung","Roboter und Maschinen können selbstständig arbeiten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Beispiel für die Anwendung von Künstlicher Intelligenz wird genannt?","answers":["Die industrielle Produktion von Autos","Ein Computer-Spiel","Eine Kreditkarte"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht eine effizientere und zuverlässigere Produktion in der Industrie?","answers":["Roboter und Maschinen","Einzelne Mitarbeiter","Die industrielle Produktion von Autos"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die Elektronikindustrie hat in den letzten Jahren rapide Fortschritte gemacht. Laut einer Studie des Welt-Archivs für Informationstechnologie konnten die Computerleistungen um 3000% innerhalb von nur zehn Jahren gesteigert werden. Dies ist insbesondere auf das Vorhandensein von Superkondensatoren zurückzuführen, die es ermöglichen, Energie in großem Umfang zu speichern.","questions":[{"question":"Wofür sind die Superkondensatoren im Text verantwortlich?","answers":["Energieproduktion","Energieverbrauch","Energiespeicherung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Zeitraum konnten die Computerleistungen um 3.000% gesteigert werden?","answers":["10 Jahre","20 Jahre","50 Jahre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wurde eine Studie über die raschen Fortschritte in der Elektronikindustrie durchgeführt?","answers":["in Deutschland","im Welt-Archiv für Informationstechnologie","in Japan"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die künstliche Intelligenz hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt und wird immer mehr Teil unseres täglichen Lebens sein. Laut der Internationalen Organisation für Normalisierung (ISO) gibt es mittlerweile über 150.000 veröffentlichte Arbeiten zur KI-Forschung. Das Internet der Dinge (IoT) ermöglicht es, dass Geräte und Objekte miteinander kommunizieren und unsere Umwelt intelligenter gestalten können.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert hat sich die Künstliche Intelligenz entwickelt?","answers":["19.","20.","18."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele veröffentlichte Arbeiten zur KI-Forschung gibt es laut ISO?","answers":["100.000","150.000","200.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die Kommunikation zwischen Geräten und Objekten in der Umwelt?","answers":["Das Internet","Das Internet der Dinge (IoT)","Die Künstliche Intelligenz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Elektroautobahn ist ein Vorzeigeprojekt für die Zukunft des Verkehrs in Deutschland. Sie verbindet Berlin mit Hamburg und ermöglicht es, Autos auf 300 km/h zu fahren. Die Strecke ist etwa 500 Kilometer lang und wird von der Deutschen Bahn AG gebaut.","questions":[{"question":"Wer baut die Elektroautobahn?","answers":["Deutsche Bahn AG","Volkswagen AG","BMW AG"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang ist die Elektroautobahn?","answers":["200 km","500 km","1000 km"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die Elektroautobahn?","answers":[" Autos auf 100 km/h zu fahren","Autos auf 200 km/h zu fahren","Autos auf 300 km/h zu fahren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Künstliche Intelligenz hat in den letzten Jahren enorm Fortschritte gemacht. Sie kann nun komplexe Aufgaben lösen und ist in vielen Bereichen des Lebens präsent. Ein Beispiel dafür ist die Bilderkennung: Maschinen können jetzt Bilder analysieren und erkennen, was darauf abgebildet ist. Dies ermöglicht es ihnen, zum Beispiel medizinische Diagnosen zu stellen oder Kriminalfälle aufzulösen.","questions":[{"question":"Welches sind einige Anwendungen von Bilderkennung?","answers":["Die Diagnose von Krankheiten","Die Lösung von Mathematik-Problemen","Die Analyse und Erkennung von Bildern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür eignet sich die Bilderkennung?","answers":["Für die Lösung von Kriminalfällen","Für die Diagnose von Krankheiten","Für die Analyse von Daten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann die Bilderkennung heute leisten?","answers":["Bilder zu erstellen","Bilder zu analysieren und erkennen","Bilder zu löschen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Entwicklung von KI-Systemen hat in den letzten Jahren enorm zugenommen. Heute existieren Algorithmen, die besser als Menschen bestimmte Aufgaben lösen können. Ein Beispiel dafür ist das AlphaGo-Programm, das 2016 einen Top-Spieler im Schach besiegelt hat.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel dafür, dass Algorithmen bestimmte Aufgaben besser als Menschen lösen können?","answers":["AlphaGo-Programm","Schach-Turnier","Menschliche Intelligenz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann hat das AlphaGo-Programm einen Top-Spieler im Schach besiegelt?","answers":["2015","2016","2017"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Folge der enormen Zunahme in der Entwicklung von KI-Systemen?","answers":["Menschliche Intelligenz verliert an Bedeutung","Algorithmen können bestimmte Aufgaben besser lösen","KI-Systeme sind nicht mehr notwendig"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Entwicklung des ersten Computer-Chips durch Intel im Jahre 1971 markiert einen Meilenstein in der Geschichte der Informatik. Der Microprozessor 4004 war ein wichtiger Schritt hin zu den modernen Computern, die wir heute kennen. Seine einfache Architektur ermöglichte es, ihn in verschiedene Geräte einzubauen, wie zum Beispiel Taschenrechner oder Spielkonsolen.","questions":[{"question":"Wer entwickelte den ersten Computer-Chip?","answers":["Intel","IBM","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr markiert einen Meilenstein in der Geschichte der Informatik?","answers":["1969","1971","1984"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglichte die einfache Architektur des Microprozessors 4004?","answers":["ihn in Computerbausätze zu integrieren","ihn in verschiedene Geräte einzubauen","ihn auf einen Server zu stellen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt. Der erste Programmierbare Computer war der Electronic Numerical Integrator And Calculator (ENIAC). Er wurde von John Mauchly und J. Presper Eckert erfunden. ENIAC war ein Riesencode, aber er war auch sehr schnell.","questions":[{"question":"Wer erfand den ersten Programmierbaren Computer?","answers":["John Mauchly","J. Presper Eckert","Alan Turing"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was war ENIAC?","answers":["Ein Riesencode","Ein schneller Computer","Ein Programmierbarer Computer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Jahren wurden die ersten Computer entwickelt?","answers":["1930er","1940er","1950er"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt. Sie waren riesig und kosteten Millionen Dollar. Heute sind Computer winzig und kostbar. EinigeComputer können sogar mit dem Auge eines Menschen sehen. Dies ist möglich dank der Kamera-Technologie.","questions":[{"question":"Wann wurden die ersten Computer entwickelt?","answers":["1930er Jahren","1940er Jahre","1950er Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel kosteten die ersten Computer?","answers":["Tausende Dollar","Millionen Dollar","Billionen Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum können einige Computer mit dem Auge eines Menschen sehen?","answers":["Dank der Computer-Technologie","Dank der Kamera-Technologie","Dank der Bildverarbeitung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Das Internet ist eine der wichtigsten Erfindungen des letzten Jahrhunderts. Es ermöglicht es uns, Informationen schnell und leicht zu finden. Heute nutzen Millionen von Menschen das Internet täglich, um Nachrichten nachzulesen, E-Mails zu schreiben oder Videos anzusehen.","questions":[{"question":"Was ist das wichtigste Ziel von Internet?","answers":["Informationen zu finden","Menschen miteinander in Kontakt zu setzen","Geld zu verdienen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür nutzen Millionen von Menschen das Internet täglich?","answers":["Um Geld zu verdienen","Um Nachrichten nachzulesen, E-Mails zu schreiben oder Videos anzusehen","Um neue Freunde zu finden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie ermöglicht uns das Internet?","answers":["Es ermöglicht es uns, Geld zu verdienen","Es ermöglicht es uns, Informationen schnell und leicht zu finden","Es ermöglicht es uns, neue Freunde zu finden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Entwicklung von KI-Systemen hat in den letzten Jahren enormen Fortschritt gemacht. Heute können solche Systeme komplexe Aufgaben lösen und entscheiden sich sogar selbstständig. Ein Beispiel dafür ist die Computer-Vision, die es ermöglicht, Bilder zu analysieren und Objekte innerhalb davon zu erkennen. Diese Technologie wird in vielen Bereichen eingesetzt, wie zum Beispiel im Medizin- oder Sicherheitsbereich.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für die Computer-Vision?","answers":["Die Entwicklung von KI-Systemen","Bilder zu analysieren und Objekte innerhalb davon zu erkennen","Die Verwendung in vielen Bereichen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Bereich wird die Computer-Vision eingesetzt?","answers":["Medizin- und Sicherheitsbereich","Finanz- und Rechtsbereich","Kunst- und Musikbereich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was können KI-Systeme heute leisten?","answers":["Einfache Aufgaben lösen","Komplexe Aufgaben lösen und sich selbstständig entscheiden","Keine Aufgaben lösen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die KI-Technologie hat in den letzten Jahren enorm an Bedeutung gewonnen. Sie wird immer mehr in verschiedenen Bereichen eingesetzt, wie zum Beispiel in der Medizin, im Verkehr und in der Industrie. Einige der interessantesten Anwendungen sind die Robotik, die Computer-Vision und die Deep-Learning-Algorithmen. Diese Technologien ermöglichen es, komplexere Aufgaben zu lösen und die Lebensqualität der Menschen zu verbessern.","questions":[{"question":"In welchen Bereichen wird die KI-Technologie eingesetzt?","answers":["Nur in der Medizin","Im Verkehr, in der Industrie und in der Medizin","Nur im Handel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Technologie ermöglicht die Lösung komplexer Aufgaben?","answers":["Die Computer-Vision","Die Robotik","Die Deep-Learning-Algorithmen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür werden die KI-Technologien eingesetzt?","answers":["Um Menschen zu behindern","Um die Lebensqualität der Menschen zu verbessern","Um Geld zu verdienen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Entwickler von Google haben kürzlich ein neues Projekt vorgestellt, das die Welt verändern wird. Es handelt sich um einen neuen Typ von Drohnen, der mit Hilfe von KI und Computersehen in der Lage ist, selbstständig zu navigieren. Diese Drohnen sollen bei der Überwachung von Städten und Umweltschäden helfen.","questions":[{"question":"Wer sind die Entwickler des neuen Projekts?","answers":["Die Entwickler von Microsoft","Die Entwickler von Google","Die Entwickler von Amazon"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie sollen diese Drohnen eingesetzt werden?","answers":["Zur Überwachung von Städten und Umweltschäden","Zur Überwachung von Unternehmen und Finanzen","Zur Überwachung von Straßen und Weihnachtsmarkt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Technologien werden diese Drohnen verwenden?","answers":["KI und Computersehen","KI und Computerhearing","KI und Computersehen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt, um mathematische Aufgaben zu lösen und militärische Anwendungen zu unterstützen. Der erste programmierbare Computer war ENIAC, der im Jahr 1946 gebaut wurde. Er war so groß wie ein Zimmer und wog mehr als 27 Tonnen.","questions":[{"question":"In welchen Jahren wurden die ersten Computer entwickelt?","answers":["1930er","1940er","1950er"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Computer war der erste programmierbare Computer?","answers":["ENIAC","Apple","IBM"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Tonnen wog ENIAC?","answers":["27","13","50"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt. Der erste Programmierbarer Rechner war der Colossus, gebaut von Alan Turing und seinem Team. Er wurde benutzt, um die deutschen Enigma-Maschinen zu knacken. Die Entwicklung des Computers hat unsere Welt revolutioniert und ermöglicht uns, vieles schneller und effizienter auszuführen.","questions":[{"question":"Wer baute den ersten Programmierbaren Rechner?","answers":["Alan Turing und seinem Team","Steve Jobs und Bill Gates","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür wurde der Colossus benutzt?","answers":["Um die deutsche Sprache zu lernen","Um die deutschen Enigma-Maschinen zu knacken","Um Filme zu produzieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Entwicklung hat unsere Welt revolutioniert?","answers":["Die Einführung des Internets","Die Entwicklung des Computers","Die Erfindung der Autos"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die ersten Computer wurden in den 1940er Jahren entwickelt. Der erste digitale Computer war ENIAC, ein Elektromechanical-Computer. Er wurde von John Mauchly und J. Presper Eckert erfunden. ENIAC war etwa 8 Meter lang und 2,5 Meter breit. Er konnte Additionen und Subtraktionen ausführen und war sehr groß.","questions":[{"question":"Wer erfand ENIAC?","answers":["John Mauchly","J. Presper Eckert","Steve Jobs"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie lang war ENIAC?","answers":["5 Meter","8 Meter","10 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was konnte ENIAC ausführen?","answers":["Additionen und Subtraktionen","Divisionen und Multiplikationen","Logarithmen und Exponentiation"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die ersten Smartphone-Modelle wurden 1992 von IBM entwickelt. Diese kleinen Geräte konnten nur einfache Aufgaben ausführen wie das Senden von E-Mails und das Surfen im Internet. Heute bieten Smartphones eine Vielzahl an Funktionen, darunter die Möglichkeit, Bilder und Videos zu erstellen, Musik zu hören und Anwendungen zu installieren.","questions":[{"question":"Wer entwickelte die ersten Smartphone-Modelle?","answers":["IBM","Apple","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurden die ersten Smartphone-Modelle entwickelt?","answers":["1991","1992","1993"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Funktionen bieten Smartphones heute an?","answers":["Einen","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die neue Technologie ermöglicht es, Daten in Echtzeit zu übertragen und zu speichern. Das ermöglicht eine schnellere Verarbeitung von Informationen und reduziert die Fehlerquote. Die Anwendung dieser Technik hat bereits großen Einfluss auf verschiedene Branchen wie zum Beispiel das Finanzwesen und den Gesundheitsbereich.","questions":[{"question":"Wie wird die Verarbeitung von Informationen beeinflusst?","answers":["langsamere Verarbeitung","schnellere Verarbeitung","keine Veränderung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Fehler kann durch die neue Technologie reduziert werden?","answers":["Fehler bei der Datenübertragung","Fehler bei der Speicherung","Fehlende Informationen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Branchen hat sich die Anwendung dieser Technik bemerkbar gemacht?","answers":["Finanzwesen und Gesundheitsbereich","Gesundheits- und Finanzbranche","Nur im Finanzwesen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},]